林子健涉虛報案細思極恐

一切表面證據都指向林子健自導自演，虛報被某方綁架，連政府請來的專業法醫都指出他身上的傷口不似外人造成。

如果要進行批判思考，那麼此案的最大疑點是那個多次在閉路電視出現的戴帽蒙面黑衫男是否林子健。按常理分析，疑犯為掩飾身分，才戴帽蒙面，讓警方事後查案時認不出他。問題是，疑犯是個身體特徵明顯的肥仔，他是否會輕率認定戴帽蒙面就可瞞天過海呢？他如虛報被綁架，最安全的方法是躲起來，為何要冒險挑戰警方？

另一角度看，既然錄影片段中的肥仔戴帽蒙面，那麼他可以是林子健，亦可以是任何ㄧ條肥仔。以某方資源，要找個體型相近的臨時演員，訓練數天，在林子健被綁架後故意出來招搖過市，絕對是輕而易舉的事。如此，則林子健既被綁架，如何仲週街走？百口莫辯食死貓也。

另外，我絕對相信法醫的驗傷報告，但不同意他單方面對施暴者的動機假設。法醫認定對方既是綁架者，不可能輕力打林子健，故傷痕可能是林自己造成。問題是，綁架方的動機並非尋仇，最大目的是警告林及效仿者，為何ㄧ定要痛毆他？他們如算計深遠，有沒可能在林的身體上造出些類近自殘的傷痕，讓專業的法醫據此認定林自導自演？

還有，控方覺得林子健脫險後不立刻除去大腿上的釘，是非常可疑的事。其實這合理得很，像強姦案受害人一樣，他想保留罪證讓公眾看見。為什麼這也會成為疑點呢？

成件案細思極恐，當一個極龐大的組織想搞你，不但可任意綁架虐待你，還可以使你看起來自導自演報假案！以上只提供一種觀點，我本人是完全不敢得罪某方的。

CLS, 發表1秒後就有個負評。請問負評者讀咗幾行？

睇左topic 用埋啲垃圾蝗語
屌你老母 block埋你添呀

因為件事涉及某方，就用佢係聽得明嘅常用語言。好難明？

收皮啦 你唔撚用埋簡體字？

無理取鬧，遠離討論。不過感謝你幫手推post!

乜撚野細思極恐
垃圾蝗語

其實呢d係共狗一貫手法

用左幾十年

沒什麼特別

到今時今日重唔知衰

細思極恐你老母做雞啦陷家鏟打靶仔，比蝗語入侵當冇事唔荒唔細思極恐啦on9仔

仲要係第一個post 十分可疑

睇完 得啖笑

首先 當時林子健經過果條街 係人來人往
如果佢真係比人綁架上車
無可能無人睇到
而以林子健身型 無2-3個都未必制伏得到佢
法醫都講過 唔好以為戲裏面
用哥羅芳掩一掩鼻 就可以即刻暈到人

再者 施暴者用得"釘書機十字架"
點會仲鍚住林子健黎招待佢

最後 一個龐大組織想搞你
仲會打完你一身 然後俾你走去報警?
目的係乜野先
林子健 真係未有資格俾人搞

BTW 今時今日 連泛民都同佢割蓆 仲有人拋陰謀論出黎
1份十蚊 原來係要咁賺

細思極恐係點解

唔明

大集團的藥物，你估得到？

釘書機方面，你真係睇唔明我上面個論點。對方如有心造成自殘假象，企係林身後嚟釘，有何困難？甚至可以捉住林隻手嚟釘！

事關劉曉波遺孀，係國際政治事件，林子健與其接觸，絕對有被搞的理由。你講到咁輕描淡寫，銅鑼灣書店仝人又邊使被人跨境含家鏟呢？

大家開放討論，根據現有資料作分析，點解要預設立場？

有何困難?
係呀 就算走左出黎
都要去食個飽 沖個涼 然後先去醫院
不如你話林子健俾人洗撚左腦 比人控制左丫

條街咁撚多人 點樣綁人呀
你估打機咩

事實係綁到，你去查下內地幾多當街綁架擄人案。而且如果出手嘅係專業人士，手法會更乾淨俐落。

另外，關於被藥物迷暈嘅敘述，林子健形容嘅係個人主觀感受，並非客觀嘅科學數據。所謂即時暈倒，定義如何要由林子健自己說明：感覺0.1秒後即暈，或兩三秒後不省人事？一個人受突襲時嘅時間觀念，與實驗室中冷靜客觀嘅科學家有所出入，亦不為奇。

屌...咁多如果 假如
不如你話念力綁架啦

咁捉佢部車點解影唔到?

唔好成日亂用細思極恐好冇

其實都幾明顯佢精神有問題啦

陰謀論最唔合理嘅地方係：點解支共要用咁迂迴曲折嘅布局，去搞一個販民嘅小人物？

D樣真！

麻醉藥要幾分鐘

林子健報稱，早前成功向阿根廷球星利昂內爾·美斯索取簽名照片，原本希望將相片交予病危的諾貝爾和平獎得主劉曉波，因他是利昂內爾·美斯的球迷，後因劉曉波病逝，轉而希望將相片交予其遺孀劉霞。2017年8月8日，有「認識多年」的內地人致電警告林子健不要試圖把簽名照送給劉霞，否則後果自負

支共花咁多人力物力就係為咗咁少嘅事

老老實實，林榮基等人被擄劫前，幾個香港人識佢地？林子健仲高知名度過佢地，而且牽涉劉曉波老婆劉霞，小事？盲毛或五毛會覺得小事，但某方會慎重其事！

另覆樓上，其實你地知唔知中国国安係咩部門？人地係中国嘅CIA、MI6，即特務機關，個個係人中之龍、國產007！你地話兩個國安精英都難擄劫一條林子健，又話人地d藥要幾分鐘先迷倒一個人，真係無知愚昧到極點。

唔同層次真係好難討論，喺網上都係求其亂屌河馬算啦！

條弱智肥佬唔係依單野， 本身有幾多人識佢呀

低能仔。

以為自己好撚醒 勤你醫院睇下 Google 下先啦
正係識小學雞人生攻擊

唔該話林子健不值一綁嘅傻仔睇多次呢段！

另外，你地解唔解釋到，林子健點解要喺去Yale讀PhD前笨拙地自導自演呢單大龍鳳？

弱智低能仔，唔知世界係點就亂搭哋！人地係中国国安，出面醫院？醫你老母個西？

比學歷? Show你個學歷出嚟啊，弱智低能仔！

小學雞

狗西

你張學歷呢？

完全封鎖d亂入低能仔，費事煩！林子健判無罪後，本人再嚟回post!

因為你地扮狗叫 外一無是處，連討論都唔識！

蠢材入到耶魯讀博士？耶魯啊，唔係你地强国間耶子小學啊！

樓主叫人理性討論
點知自己嬲先，仲叫人低能仔

律師話個「疑似林子健」拎走咗枝水，林子健話：我無拎到

如果係要收買， 或者恐嚇， 唔出奇。亦都簡單， 打佢一鑊就得。

但係咁搞咁多野（假設你既假設係真）， 都係想discredit 佢。 問題係， 佢係乜水先？ 之前根本經無人識佢， 完全無影響力。 要花咁多功夫去discredit 一個政治人物， 起碼都AV仁， 李卓人咁上下級數先啦。 而且方法有好多， 屈佢叫雞/性騷擾就最容易， 使搭咁大個棚？

林子健太傻仔
做埋D嘢自殘個程度
同佢個人格完全符合

神學phd有幾高智慧呀

成件事都係FF ,完

細屍你老母西就恐